Rethink our culture

抄文

有沒有想過， 有時位高的人說話很離地，
其實不是因為他們高分低能或不理民生。

是因為我們的亞系尊重文化。我們在討論問題時習慣把利益和要討論的問題分開， 不敢隨意反駁上司或長輩， 例如和上司的溝通中， 我們更在意上司的認同或出於尊重而不敢把要討論的事向著解決問題的方向探討。
而好時， 積極回應的只是一班發言有點狂的不相關人物。從而， 上司約見又無人有異議， 說話時慢慢開始脫離現實並離地。

在一個群體中， 有一些人有時的說話是為了拋出問題來一起探討， 擴闊視野， 但又變了一言堂，其實，世界上有答案的事很小咧， 大家可隨意辯論， 我相信出於真理的探討沒有尊重或傷害的含量。

Have u ever thought about the reason behind those high rank ppl say something ridiculously?

It might neither be because of their incompetent nor
their innocent to public news.
Their problem roots on our Asia culture that we dare not to argue with our higher rank supervisor(might be out of respect others or concerning the mutual relationship state). Most irrelevant responder are will to reply vigorously and it doesn’t help.
And it leads to the result that no one have a logical debate with the manager and they gradually think impractically.

Sometimes, when one says something oddly, he/ she might not expect others to conceive on their own way, he/ she may just expect others to further extent what they say, either rightly or wrongly. Debate is out of our spontaneous sought for truth and there should be no fearfulness or temper.